{
    "question": "Coba jelasin bagaimana transformasi lorentz itu? \u00a0soalnya masih kurang ngerti aku. Thx:)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Transformasi Lorenz menyatakan transformasi ruang-waktu yang melandasi \nteori relativitas khusus antara dua pengamat yang bergerak dengan \nkecepatan konstan.<br>Transformasi Lorentz hanya berlaku untuk kerangka acuan yang bergerak \nseragam (tanpa percepatan) terhadap kerangka acuan lain. Pada \nkenyataannya kehadiran percepatan tidak dapat dipungkiri dalam kehidupan\n sehari-hari. Contohnya adalah: jika penumpang keretaapi tadi menarik \nrem darurat tiba-tiba, maka ia akan merasakan percepatan ke arah \nlokomotif, atau keretaapi mengalami perlambatan. Jika hanya bermodalkan \nTRK, maka keraguan terhadap prinsip relativitas akan merasuki kita untuk\n kasus ini. Namun Einstein berusaha mencari pemecahannya dengan motivasi\n bahwa hukum alam tetap sama untuk kerangka acuan jenis apapun.         \n <br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\u00a0transformasi Lorentz ditemukan pengabaian fundamental pada arah sebaran cahaya dari objek kepada pengamat yang mengakibatkan tidak terpenuhinya kondisi tertentu dalam konsep koordinat ruang dan waktu.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-100-kg-yg-mula-diam-didorong-sedemikian-ru-743",
            "question": "sebuah benda bermassa 100 kg yg mula\" diam didorong sedemikian rupa sehingga persepatan 0,2 m/s2 (kuadrat).berapa besar gaya yg bekerja pada benda tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20 N :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-anergi-mekanis-dan-sebutkan-contohnya-379",
            "question": "Apa pengertian dari anergi mekanis dan sebutkan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi mekanis adalah energi yang dimiliki suatu benda karena sifat geraknya.\u00a0<br>contoh: kelapa yang jatuh ke tanah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-massa-15-kg-berada-pada-bidang-datarkemudian-973",
            "question": "sebuah balok dengan massa 15 kg berada pada bidang datar,kemudian didorongoleh dua gaya 20 N dan 10N dalam arah yg sama .jika kondisi bidang datar dalam keadaan licin,tentukan percepatan yg dialamo balok tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=15kg<br>F= 20N + 10N = 30N<br>a?<br>F=m a<br>30=15a<br>a=2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m = 15 kg<br>F = 20 N + 10 N = 30 N<br>gaya gesek tidak ada karna lantai licin<br><br>maka a..?<br>ingat F = m.a<br>30 N = 15 kg .a<br>30 N/15 kg =a<br>2 m/s^2 = a :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-satu-newton-467",
            "question": "Apa yang anda ketahui tentang gaya satu newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut juga hukum kelembaman. suatu benda akan tetap diam jika tidak ada resultan gaya yang mengenainya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gaya Satu newton adalah besarnya gaya yang diperlukan untuk membuat benda\nbermassa\nsatu kilogram\nmengalami percepatan\nsebesar satu meter\nper detik</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batu-gerinda-memiliki-massa-4-kg-dan-jari-jari-8-cm-ketik-802",
            "question": "Sebuah batu gerinda memiliki massa 4 kg dan jari-jari 8 cm. ketika sebuah momen gaya tetap dikerjakan, roda mencapai kecepatan sudut 1200 rpm dalam 15 sekon. anggap roda mulai dari keadaan diam dan batu gerinda berbentuk silinder pejal. tentukan:    a. percepatan sudut\r\nb. resultan momen gaya\r\nc. sudut putaran yang ditempuh dalam 15 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(a.)<br>\u00a0\u03c9=at<br>\u00a0(1200/60) (2\u03c0)=\u03b1(15)<br>\u03b1=8\u03c0/3rad/s\u00b2<br>\u00a0(b.) momen inersianya adlh<br>I=1/2 m r\u00b2 <br>momen gaya <br>T=I \u03b1<br>\u00a0=1/2 m r\u00b2 \u03b1<br>\u00a0=1/2 (4) (0.08)\u00b2(8\u03c0/3)<br>\u00a0=0.107233 N.m<br>(c.)<br>\u03b8=1/2 \u03b1 t\u00b2<br>\u03b8=1/2 (8\u03c0/3) (15)\u00b2<br>\u03b8=300\u03c0 rad<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-2x106-688",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2x10^6 N/m^2. jika panjang batang adalah 4 meter dan modulus young elastisitasnya 2,5x10^8 N/m^2, maka pertambahan panjang batang adalah.... A. 0,8 cm B. 1,6 cm C. 3,2 cm D. 5,0 cm E. 6,4 cm \u00a0 dengan pembahasannya \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modulus young = stres /strain<br>2,5 . 10 ^8 N/m^2 = 2 . 10^6 N/m^2 . strain<br>2,5 . 10^ 8 N/m^2 / 2. 10^6 N/m^2 = strain<br>1,25 . 10^2 = strain<br><br>strain = pertambhan panjang / panjang awal<br>1,25 . 10^2 = pertambahn panjang / 4<br>1,25 .10^2 / 4 = pertambahn panjang<br>125 /4 = pertambahan panjang<br>31,25 m = pertambahn panjang<br>saya dapatnya gitu &gt;_&lt;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-pegas-yang-sama-jenis-dan-ukurannya-mula-mula-disusun-secara-648",
            "question": "Dua pegas yang sama jenis dan ukurannya mula-mula disusun secara paralel dan diberi beban bermassa mp hingga mengalami pertambahan panjang sebesar x. selanjutnya kedua pegas disusun secara seri dan diberi beban bermassa ms. agar pertambahan panjang pegas pada susunan seri ini sama dengan x juga, maka nilai mp : ms adalah..    fisika 1A bagus raharja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k paralel = 2k <br>k seri = k/2 = 0,5 k<br>F = k .x <br>karena x nya sama maka diperoleh <br>F1/k1 = F1/k2<br>mp . g / 2k = ms . g / 0,5 k\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g dan k nya bisa dicoret shg didapat <br>mp/2 = ms/0,5 <br>mp : ms = 2 : 0,5 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 4 : 1\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-kawat-sepanjang-10-m-dengan-luas-penampangnya-01-cm2-dib-512",
            "question": "seutas kawat sepanjang 10 m dengan luas penampangnya 0,1 cm\u00b2 diberi beban 100 kg sehingga panjangnya bertambah 13mm. modulus elastisitasnya adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modulus elastis = tegangan : regangan<br>= 100000000 : 0,00013<br>769230770000 n/m^2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Elastisitas dan gerak harmonis<br>Dik l0 = 10 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0A\u00a0= 0,1 cm^2 = 0,0001 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 100 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u0394l = 13 mm = 0,013 m<br>Dit\u00a0\u2208 ?<br>jawab.<br><br>F = m.g<br>\u00a0 \u00a0= 100 . 10<br>\u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>E = F.l0\u00a0/ A.\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 1000. 10 / 0,0001 . 0,013<br>\u00a0 \u00a0= 10.000 / 13x10^-7\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 13x10^11 Pa\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-gaya-yang-bergantung-pada-waktu-498",
            "question": "Sebuah gaya yang bergantung pada waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya potensial, gaya kinetik, gaya apung, setau saya itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-betul-jawaban-saya-tlng-di-cmnt-seorang-pelari-menempuh-2-412",
            "question": "APA\u00a0BETUL JAWABAN SAYA? TLNG DI CMNT !    seorang\r\n pelari menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk\r\n berjalan kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit\r\n pertama? (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan?\r\n (c) berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah\r\n kelajuan rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\n\r\na)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 5 menit ~\u00a0300 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\nb)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 10 menit ~ 600 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\u00a0 \u00a0 P1 + P2 =\u00a06,66 + 3,33 = 9,99 m/s\r\n\r\n\r\nc)\r\nd)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~ 2000 x 2 = 4000 m,\u00a0t = 5 + 10 = 15 menit ~\u00a0900 second\r\n\r\n\r\n\u00a0 \u00a0 v = s/t = 4000/900 = 4,44",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya betul semua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}